我想問兩無持槍者係咪可以當恐怖份子？

無委任證，又無號碼，佢地持槍，平民見到佢地衝過黎，唔小心隊冧咗佢，係咪誤殺
個平民隊冧咗佢，係咪好英勇？值得表揚？

嗱，我只係好奇呢種情況。

好似要睇個官點睇

CACC 411/2013 HKSAR v. LEUNG TAK WING
17. Having directed the jury that a person who acts in lawful self-defence is entitled to be found not guilty, the judge went on to describe how that principle applied in the facts of the instant case :[4]

“ It is also the case that a person is entitled to use reasonable force to free himself from unlawful detention, or what he believes to be unlawful detention. This is a matter of fact that arises for your consideration in this case, and it is convenient to refer to this act as self-defence for the purpose of giving you directions.”

發夢夢到

有班自稱警察既人，但唔見號碼又無委任證，佢地出黎亂棍打人，有幾個熱血青年見狀衝過去，拎住幾把頭先野餐用既刀仔，係佢地條頸到咗吓，有幾個斷咗氣，有幾個嚇到亂開槍。

最後發現死者連身份證都無既，真係恐怖份子偽裝既假警察。

咁既清況。

留名等答案，利申對法律有興趣